<非引戰>其實Greta做過D乜，或者提出過d乜去推動環保，令到個個都吹奏佢？

我唔係好願意相信佢剩係得marketing
而歐美真係全部支持佢既都係左膠？

佢係咪做過好多野/提出過d好劃時代既野，只係我地唔了解？

真心求教

【No One Is Too Small To Make A Difference】

十六歲瑞典少女 Greta Thunberg 周一於聯合國氣候峰會（United Nations Climate Action Summit）就氣候變遷議題怒斥各國代表對環保問題的漠視早已令年輕一代失望，甚至已偷走她的夢想及童年，令本該在上課的她要走上這個演講台，為她們一代、她們的下一代以及無法發聲的大自然挺身而出。對比其他政治人物的空洞言論，她一句句「How dare you」的控訴更為震撼有力，而她在周二更在Twritter形容自己為「一個非常快樂的年輕女孩，期待著光明和美好的未來。」以諷刺美國總統特朗普，也表達了她不是上台做騷，而是始終如一的環保主義者。

她在八歲時首次從電視知道氣候變化的存在，她困惑為什麼它不是電視頻道的頭條新聞，她困惑為什麼很多大人否定這個事實，她困惑為什麼政府對科學家提出的解決方法無所作為⋯⋯多年來的高峰會、政客承諾及全球條約令她感到憤怒— 碳排放仍舊超額、溫度持續升高、動物加速滅亡，她知道如果不趁現在還來得及採取行動的話，她這一代所希望的將來會被現在的大人們所抹殺。

她在2018年8月於瑞典議會外進行「為氣候罷課」（Skolstrejk för klimatet），要求政府根據「巴黎協定」減少碳排放量。她的行動引起全球其他學生的關注及支持，導致一場全球性的氣候罷課運動（School Climate strike movement under Fridays for Future），其中兩場罷課更有來自不同城市多達百萬人參與。除了在體制外抗爭，她亦在2018年的聯合國氣候變化大會（COP24)及世界經濟論壇演講，敦促各國在環境議題出一分力。在個人層面上，她說服了家人改變生活習慣以降低碳足跡，例如放棄乘坐飛機及成為素食主義者。

儘管不少人以她被診斷患有亞斯伯格症候群，強迫症和選擇性緘默症來攻擊她行為怪異及言論瘋狂，然而她不為所動，甚至視之為超能力—她討厭謊言，堅持己見，不對強權低頭。對她來說，沒有人是太「小」去改變這個世界的，而改變正正由自己做起，這種態度正是令她成為新一代氣候變化抗爭領袖的原因。

#善遊 #Travelkindhk #Travelkind #旅遊 #Travel #NGO #Donation #幫助弱勢社群 #善遊世界

其實佢係前線「綠」絲😘

全個package完全fit曬班歐洲libertards嘅agenda

我有睇過曬

咁佢既功績就係
1. 帶起環保議題
2. 推動歐洲國家成立環保法例
3. 號召學生罷課

阿氏保加症
除非您殺左佢
否則佢都會好堅決咁做落去

屌您老母閪
我想聽埋佢啲speech先發表意見

已經比人屌佢所謂「環保」嘅生活其實最後碳排放仲高

好聽啲講係明知碳不可為而為之，
現實就係一個乜都唔識嘅人出黎鳩up

其實環保vs 發展，可能最後發展可以救得返地球。極端既環保又真係對下一代有益咩？

1. 女人
2. 後生

因為串Trump how dare you

連登仔都係精神勝利法姐自己拎唔到，又唔可以上去屌佢，仲話connect 左膠香港左膠你又唔係未見識過，見住佢對中國同美國嘅個種雙重標準，偽善就火滾

有冇去串xi how dare you too

個氣候遊行講環保，但係係咁用噴漆寫紙牌

發展同環保唔係對立，係班環保人士太過執著先令人有依個錯覺………

緊係冇
仲提都唔敢提

明明支那係最污染國家

到底係佢個speech帶起咗環保議題，定係吹奏佢嘅speech嘅媒體集體助攻帶起咗環保議題？如果係咁，person of the year應該要頒畀吹奏佢嘅media，而唔係佢本人喎

但邊個贏邊個輸都冇所謂啦，我只係覺得如果要揀一個環保人士去拎person of the year，應該揀個有實質貢獻嘅，而唔係揀一個冇提出過任何solutions嘅人

演員

睇你哋點樣睇
人衡美國勁好多
總量就中國

一邊退出
另一邊就自稱發展中

結論係打和。一樣係垃圾

其實佢只係俾左膠利用

香港人都有
1.帶起中共侵略及中共引起潛藏的社會問題，
和世界人權及政府改革議案
2.推動世界各國成立人權法案
（唔只for香港人，如西藏，維吾爾人）
3.號召世界公民反極權或勇敢對抗政府帶來的不公

：）

因為人類仍然將自己嘅利益放喺環保上面

不過個女仔唔管最大污染排放國支那 剩係鬧班已發展國家就...

所以唔屌中國只屌美國

咁佢嘅講法又有咩錯？

其實佢同美國aoc一樣係用嘴炮抗溫室，叫人做自己唔做

其實西方世界 好多人都受佢影響去擺課關注氣候問題，大人細佬都係

但我地東方國家唔知佢係乜水

味同gphone被人屌佢食人血饅頭一樣
其實同gphone都幾似

或者Thunberg被老屈坐幾年監，出翻黎可以同gphone一樣有進化

有幾點都比人屌
1. 唔實際 叫人唔好搭飛機 自己搭船唔搭飛機 但要用既能源多過搭飛機
2. 唔屌中國 明明中國先係碳排放最多既國家 但係就針對住民主國家黎屌
欺善怕惡 如果去中國屌應該會被消失
3. 其身不正 一張相就見到條女自己都唔環保 一餐用大量即棄餐具 杯 同埋膠盒

左膠鐘意icon, kol

駁唔到

佢只屌發達國家

同埋一有對象就死咬唔放 （eg美國、日本）

你問pewDiePie

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

831

人類死清光就真係環保啦

我見到啲外國人屌佢同佢family
佢屋企人係做乜9

講咗一句how dare you 仲唔夠

得把口我都識啦

支那口交部搞話要制裁美帝會贏貿易戰
日日吹三罷個班夠話吹下雞加埋塞鐵塞路就可以令全港罷工加林鄭跪低啦
林鄭夠話止暴制亂啦
毛澤東仲話要行共產主義令人民幸福快樂添

講係好容易
真正落手做個個係最難
可惜成堆左膠媒體淨係識 credit 講得最大聲個個
真正落手做用腦同知識做 research 唔得閒出嚟9up個班 永遠無人理
識吹水嘅就攞晒彩

好似支那啲科研人咁
日日做到996咁得個幾千蚊一萬蚊一個月
你上頭個個係到攤大手板乜都唔使做就每個月以百萬計咁貪
政治站隊企啱位嘅話分分鐘做埋黨果陣
比你係科研狗你會揀做科研定係上位

琴日啲人傳呢張相話佢成檯塑膠

真係冇提出過practical solution
完全係廢up
食住環保條水黎上位

條女會唔會係中共既人

有好似係
不過個gphone至少係爭取緊實實在在嘅民主自由
環保撚口講環保但係實際上係阻住晒+仲唔環保

啱呀
環保應該用更好嘅嘢嚟取代依家唔環保嘅嘢
而唔係叫你咩都唔好用唔好做

其實環保應該係叫政府放多啲資源去做科研
日本飲品公司早幾個月都開始用啲膠樽係植物油造
提升回收再造效率

如果你下下叫人變返原始生活
就好似節食減肥咁
忍完一排仲會放縱過之前

所以我好buy搞環保科技
資源使用只會越嚟越多唔會越嚟越少
實際嘅方法係研究對環境影響更加大嘅技術

普京講得好啱

怒斥各國代表對環保問題的漠視早已令年輕一代失望，甚至已偷走她的夢想及童年，令本該在上課的她要走上這個演講台，為她們一代、她們的下一代以及無法發聲的大自然挺身而出。

屌你老母啊 我地啲手足最細得8歲 10歲 要上戰場 食tg 俾人打 邊撚個委屈啲啊屌你老母臭閪
利申：唔係輸唔起

攬炒主義

咁常人點睇一件事都好受media報導而左右嘅...
香港示威無傳媒幫推的話都發揮唔到現有嘅影響力

左膠係咁 律己以寬

環保科技

美國佬嗰種浪費你真係難以想像
成車嘢食買返黎，一件唔啱食全部掉撚晒佢

你睇下Gordon Ramsey，佢動不動就掉嘢食

人地先係罷課，再到國際上台演講，比埋數據，以佢呢個年紀做到咁都未夠？

媒體credit最出位果個只係現實考量，你唔諗下點解環保議題科研左30年所有成果都引唔起足夠關注？就係因為人性上只會睇表面野先，唔會花太多注意力落真正數據囉，呢樣同greta無關係架喎

最重要係喚醒各國反共意識
係全世界被支那經濟侵略之前救咗全世界一命

環保吹就有，佢邊度環保，虛偽到仆街

一樣都係有啲傻西要搶道德高地，話要返到原始人咁先環保；但其實應該係令世界維持到喺均衡狀態就得？

左膠媒體最鍾意煲大呢啲嘢
細路女啱晒 agenda

邊個夠我慘呀～～～～～～～～～

佢講得冇錯，環保係要
但問題可唔可行，有冇效率係另一回事
佢就好似個啲講到好理想，但一個實際方向都俾唔出嘅閪客，得把口我都識啦

左膠角度：

亞氏保加症，弱勢+1分
女人：+1分
未成年，+1分
支持環保，+1分
敢屌政府，+1分
屌好多個政府，+1分

Ok滿分 值得上封面

一個咩都冇做過嘅人可以罷課罷到上國際演講
咪就係班媒體吹佢上去囉
你唔覺得好撚荒謬咩？
仲要成班環保撚虛偽到呢

所以做實事嘅人越來越少
當一個世界大部分人都係得把口果陣
世界又點會有進步

我見到好多所謂支持佢嗰啲都唔係真正支持佢，通常都係話「唔認同cyberbully佢」嘅人，或者支持環保但唔係佢本人。

sor 1999

睇電視聽專家知道全球暖化

咁我地一早睇財經電視、聽財經專家發撚左達啦

that's my point

光明正大走堂去國會玩電話
然後有人跟就用環保做籍口

純粹好奇，我聽佢演講主要係要求各位唔再9up真係實行自己定立嘅碳排放量，同埋推廣環保，咁其實仲有咩其他更可行辦法？

就係因為佢無提出實際既建議
佢先咁多人支持

因為無野可以攻擊佢

有機種植令非洲餓死既人增加佢又唔講

佢咁都唔算身體力行，仲要比你屈咩都無做過

人地至少係真係身體力行去實踐佢理想生活，由似食到唔搭飛機，一個16歲靚妹做到咁都唔夠勁？

呢個就係個問題，你聽完仲要問我有咩可行方法，啫係你喺佢嘅演講到冇聽到任何可行方法
至於有咩可行方法，我唔係專業環保撚唔識，呢到應該專家做，尤其而家唔係淨係要環保，係要可持續發展，咁就仲難，所以好多人包括我，就算支持環保，都覺得個女仔得把口嘈，冇啲可行嘅解決方案，鳩噏我都識啦

應該係大駛，少少環保feel都冇，
加上單憑一個細路女係唔會做咗咁多公關show
一定係屋企人推自己個女上枱

又唔見佢遣責全球最大碳排放國

至少你都大方少少，唔好因爲攞唔到而攻擊人

其實係中晒所有拎到光環嘅criteria啫

後生
女仔
環保
有少少口才
怒屌Trump

因為太政治正確，所以D人咪捧佢
外國都有好多人唔鍾意佢，但就會畀人話係右翼

其實源頭減廢同研發新環保科技無乜衝突
應該兩邊一齊做
奈何大部分環保膠無乜科技研發能力
搞到則重屌鳩人就算

之前有個後生仔整咗部機收垃海洋垃圾
仲開埋間Nonprofit 發大嚟做
真正做實事
潮流興靜雞雞贏啦
結果比虛名更重要

仲有話佢地歧視女性父權撚

外國人最叻咪就係搞政治正確 令到自己感覺良好 但係身體最實際根本唔會理

仲要佢叫人做架咋，how dare you完人哋之後自己膠餐具食飯
屋企買幾皮嘢嘅真皮凳

咁你有咩高見？
屌上國際舞台？

Greta 夠膽講 Xi Jinping, how dare you
China, how dare you
我吹奏到佢上天堂都得

學普京講，佢係用瑞典既生活水平黎質疑呢個世界唔夠環保同注意氣候變化，佢無care過呢個世界係第三世界國家最需要環保但根本負擔唔起"環保"。
其實係ig twitter個d都見到唔少人講，佢剩係屌歐美同推環保根本無撚用，大撚把人做，夠彊去逼印度同支那就真係person of the year啦

題外話，本身對佢唔反感，仲覺得佢幾勁，但係之前睇佢阿媽本書講佢個女：“She can see carbon dioxide with the naked eye. She sees how it flows out of chimneys and changes the atmosphere in a landfill.”
睇完就898，神棍黎既

佢英國人

用即棄餐具

How dare you

係連登討論唔到佢，連登仔連佢係講緊氣侯問題都唔知，竟然當佢係保護動物者咁屌佢將chair係用皮。。

個d post真係無眼睇同d蝗國人乜9都唔知就沖出國際柒一樣。

選擇性緘默症

比hk protestors上左封面咪又係買本打j 有咩實用先

嘴炮
最大功績係鬧侵侵
而左膠反侵
所以當佢神咁拜

真
睇完D comment發覺好多人仲衰撚過五毛
一係就攻擊人背景,一係就話佢屌美國唔屌埋支那,同D五毛話美國警察仲衰過香港黑警果類說話有撚分別咩

佢既演講已經係鳩噏
正如做project
成班友唔做野
你就嘴炮叫大家唔好再吹水喇，真係要做野喇
但係講呢句野既人自己都冇具體方案

真，依家個d 叫可持續發展。 基本就D嘢盡量唔會晒，發展之如又晤會影響下一代

成功挑起Youth vs Boomer ，令佢同齡嘅感到憤怒同不安，簡單嚟講係超級分化撚，對環保有咩實質幫助？冇

其實唔係唔支持環保
但係人類都發展到而家咁
如果無新突破好難叫人保環,
都係得個講字
根本無咩可能實現到

其實佢個個理念先係最偉大,
我地想推番中共, 只係影響既係受中共勢力影響既國家及全球秩序

但假如人類唔再減少使用石化能源.
10年後, 地球無可能仲可以KEEP到70幾億人.
首先沿岸城市會被海水淹沒
因為雨水唔平均下農田會乾旱失收, 部份就大雨成災
水資源亦會受嚴重影響,
所以今日再唔正視, 就算比我地推番中共影響,
10年後地球至少死一半人以上..

十六歲周圍去旅行以為自己好偉大西口西面揀飲擇食

我哋15歲就中槍啦,
仲要中左槍之後
起返身呀

屌呢d係人都識講啦
講幾句呢d野有幾偉大

我哋都係15歲
但係被自殺
被強姦

我淨係覺得呢條女個樣好邪惡。比佢有權力一定好撚大鑊，死傷無數。

hypocrite

伊斯蘭教低收入環保素食女權同性戀黑人
贏硬啦

我之前有個教授講
佢話考試答問題
乜q都答環保

實冇錯

她的行動引起全球其他學生的關注及支持，導致一場全球性的氣候罷課運動（School Climate strike movement under Fridays for Future），其中兩場罷課更有來自不同城市多達百萬人參與。

呢個係好勁
香港點解罷課罷唔起

佢係咁打嗰啲倉鼠

我哋就打條龍

唔識嘢
無知
西口西面
嚴人寬己

全部加分

塑膠即棄餐具
坐完架垃圾帆船去演講場地要成班工作人員特登搭飛機過嚟幫佢運返去
屋企幾千歐羅嘅動物皮革凳
咁都叫環保生活

就算佢做到完全環保生活
但係無做過對世界有實質性改變嘅嘢
都唔應該有咁高嘅 credit 囉
你話靚妹做到咁樣嘅話就好勁
大把人做得環保過佢啦
唔通又個個credit到上時代雜誌？
全世界上晒都得啦

朱凱迪果啲先真 自己種田 自己整衫
佢算得係咩呢？

咁原始人都係著真皮
佢又無錯

咁我終於明你地講嘅唔做野係點解

換個角度講呢個議題都成幾十年歷史，如果大部份人十年前就開始關注同真係正視嘅話，佢而家出黎做呢d野我會認同你所謂得個口up

問題係好多人都唔理，如果佢就要用把口去promo先，呢個我只能講係惡性循環嘅結果黎，屌佢都無用

嗰份雜誌係咪大陸有份㗎

咪話罷唔起 啲人連佢名聽都未聽過

exactly 就係咁
就好似和理非同勇武手足不割席不分化各有各做咁
但係突然間有班疑似勇武出嚟屌和理非做乜唔轉做勇武
或者突然間有班疑似和理非出嚟屌勇武好暴力阻住晒
係人都會覺得反感啦
佢而家直頭係疑似勇武diu晒全世界人話做乜唔出嚟無分別
黃中藍diu晒個隻
唔俾人打都偷笑

動物咪會增加碳排放囉
關保護動物撚咩事
佢叫人轉食素都係想減少動物既碳排放
但轉個頭就比人發現用真皮櫈
講一套做一套

你google 快過開post

收海洋垃圾嗰個鬼仔比條傻閪更值得上封面囉
佢個方法真係簡單有效 救咗好多海龜架

咪同啲女權撚一樣囉
喺女權氾濫嘅地方爭取女權 叫佢地去伊斯蘭國家 印度嗰啲國家爭取 就即刻縮返入佢老母個臭閪度

師兄呢個package癲喎

個鬼仔叫boyan slat
佢而家自己開左公司lead緊條team

唔係話唔輸得，而係輸俾個垃圾對手有啲唔抵咁解

講環保成就，大撚把人高過佢
佢只不過係一個無知識，純粹上台發洩，屌鳩成年人唔做野，而自己又唔身體力行嘅臭西

其實只係滿足一己之欲
我唔覺得佢知咩叫環保 佢都冇環保智慧
講嘢仲要歪嘴 覺得佢自己都好牽強 好似仲有貓紙？
應該係父母教佢做戲子 收咗錢
唔係點解唔屌中國

其實有唔少情況都係對立，窮嘅國家要脫貧加速發展，唔會想投資落又貴又唔穩定嘅再生能源
追求環保某程度上係種奢侈品

我沒錢開飯仲邊有心情諗個飯盒係咪biodegradeable

請人搭飛機去揸佢架帆船，最後啲碳排放多過佢自己搭飛機 咁都叫身體力行？

呢啲叫偽善

本來兩個人搭飛機就得，最後變咗六個人搭飛機

jm9

當個科技成熟咗就可以用一個更低嘅價錢賣俾啲窮嘅國家
科技發展一路都係咁
所以先會話發展綠色科技係咁重要
不過中國呢啲寄生蟲就唔好講

我地都係俾外國勢力利用......

有冇問xi how dare you

其實皮革行業都係高污染行業

世界上根本唔存在窮到冇飯開嘅地方！
當地人冇飯開係管治者嘅責任，要北韓，西非食得飽唔係想像中咁難。
仲有歐美嘅大型企業對生産商有好多管制，貪小便宜唔跟，強行為錢，做高污染工業，斬曬啲樹。依啲叫貪錢，唔係發展！

一件唔啱食全部掉撚晒佢都叫做有原因
大陸佬仲癲，故意叫到成枱都係野食，但完全唔食，最後成枱食飯無掂過真接倒哂

咪一句how dare you

普京講幾句comments 已經收晒佢皮

話你戇鳩都怕你嬲

佢啲生活邊忽環保

On9仲係到幫個左膠兜係啦係啦拎唔到獎俾個細路女拎左對香港人最好我唔係話反對佢拎，但係問題係佢做過D咩？至少你話馬拉拉果D勇敢對抗極權或者Trump 呢D重量級政治人物拎我都唔會話出聲，但係呢個左膠？

唔係大大方方，係有無咁嘅資格先。香港人用生命同血去爭取自由；Nancy 同 Trump都係可以影響世界嘅重量級人物。但係呢條左膠女仔最多咪只會批評美國如果佢肯屌埋中共，我就唔屌佢喇，如果唔屌，你地同個雙重標準嘅死左膠connect,咁點解唔攪埋本地左膠？

唔係支持佢拎
而係佢拎左 有啲手足利用佢去宣傳番香港既野
你地就話咁係精神勝利法
咁我就想知做依啲實際野你都要屌既話
你有啲咩更加好既方法？

宜家最大問題係呢D左膠唔係話你spin佢去打中共就spin到我幾肯定佢一定知中共果d污染問題，不過欺善怕惡，唔敢屌姐

有人留言話佢話係推動到大家去留意呢個議題 話已經好有影響力咁

佢地咁講係冇錯嘅 不過香港人始終係引起國際關注之外仲令好多國家嘅人民覺醒並身體力行去爭取自己嘅權益 但其實人地不滿嘅原因唔單止係因為我地 亦因為佢冇以身作則 姐係已經冇建設性嘅幫助架啦 仲製造埋問題
然後好多人話而家嘅社會好難避免有塑膠/即棄用品咁 但事實上有好多好多人都做緊呢樣野 好似外國有d地區會有舖頭要客人自己帶器皿去裝野買野 連意粉/柴米油鹽都係 所以有心係一定做到
跟住又有人話點解要去鬧一個小朋友 但明明time就係睇中佢呢個年紀都有呢個影響力先揀佢 咁佢嘅行為就應該係超越佢呢個年齡層啦

總之 雖然我地從來唔係追求time嘅title 而且而家好多人鄧我地唔抵 但佢真係未有資格攞

話好難避免塑膠嚟幫佢辯解真係好反智
推廣環保嘅難度從來都係人係怕麻煩，
但其實而家好多俾人自備包裝食物嘅產品，歐美對呢樣嘢更加friendly
只係肯做同唔肯做嘅問題
一個鬧人時就義正辭嚴，轉頭就自己貪方便用即棄嘢嘅人點服眾？

搭飛機果單就更加低能，可能一個𡃁妹諗要搭船果時係冇諗咁多
但準備個過程發現要請多幾條友幫手，
呢幾條友同佢兩父女最後係要搭飛機返去，
呢個根本係仲唔環保咗嘅計劃竟然照做，
就係為咗佢可以同人講自己搭船嚟？
呢個咁撚假嘅做show風氣真係仲要去鼓勵？

問題係佢喺美國嘅時間多過係英國好多

唔好淨係講嘢食，支國嗰啲唔管制工業廢料同埋工業污染都好撚恐怖

啱，呢啲做實事既人就無人知
靠公關技巧去上位就反而人人捧
到底邊個對地球對環保有幫助
左膠就係要光環要自我感覺良好，其他是9但啦

你up 咩撚野
事實上中國排放係多撚過美國
又話睇數據?

廢話
你估佢地唔知
係唔想做渣on9

呢個係未出場已經會俾人恐襲炸撚死

非洲呢
佢地唔節育呢個問題
連政府都搞唔掂

人均係美國多D,而且美國先進咁多,負返多少責任都應該,而且佢屌美國唔等於縱容支那架喎
同埋話佢俾老母煽動先出黎搞環保,同藍屍狗有咩唔同

最多人屌佢唔係屌佢老母lol
係屌佢
1.嚴人寛己
2.無環保知識,做既野on9
3.講數據但最重要既問題就唔撚講